{
    "question": "Apa jawaban agar cepat kering dan mengeras sebaiknya tanah liat \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tanah liat yang biasa di buat kendi,guci,dan batu bata</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Jawaban:tanah liat yang bisa dibuat </p><p>Kendi, guci ,dan batu bata </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "roh-kudus-merupakan-jiwa-gereja-yang-hidup-gereja-yang-hidup-ber-910",
            "question": "Roh Kudus merupakan jiwa Gereja yang hidup. Gereja yang hidup bercirikan....    .\r\n .\r\n .\r\n Kalo bisa pake penjelasan singkat.\r\n makasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gereja adalah persekutuan orang-orang yang percaya kepada Kristus-ditandai dengan baptisan (ayat 41) dan karena Kristus berasal dari Allah maka dapat kesimpulan bahwa Gereja adaeepersekutuan umat Allah. Gereja yang hidup adalah gereja yang meminjam istilah Dietrich Bonhoeffer (ke dalam bermakna, ke l</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa bahagia\u2026</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peninggalan-zaman-hindu-budha-dlm-bidang-pemerintahan-713",
            "question": "Peninggalan zaman hindu budha dlm bidang pemerintahan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peninggalan Hindu-Buddha</p><p>Berikut merupakan peninggalan-peninggalan sejarah Hindu-Buddha yang tersebar di Indonesia:</p><p></p><p><strong>Prasasti (batu tertulis)</strong></p><p>Contoh prasasti tersebut adalah:</p><p></p><p>Prasasti huruf pallawa bahasa Sansakerta:</p><p></p><p>Yupa, prasasti Muarakaman (Kerajaan Kutai)</p><p>Prasasti Ciaruteun, Kebon Kopi, Jambu, Pasir Awi, Tugu, Cidanghiang (Kerajaan Tarumanegara)</p><p>Prasasti Tuk Mas (Kerajaan Holing)</p><p>Prasasti Canggal, Mantyasih, Wanua Tengah III, Sojomerto, Sangkhara, Kalasan,Klurak (Kerajaan Mataram Kuno</p><p></p><p>Prasasti huruf pallawa bahasa Melayu Kuno:</p><p></p><p>Prasasti Kedukan Bukit, Talang Tuo, Kota Kapur, Karang Berahi, Telaga Batu (Kerajaan Sriwijaya)</p><p>Prasasti huruf Pranagari dan Bali kuno bahasa Sansekerta:</p><p></p><p>Prasasti Sanur (Kerajaan Bali)</p><p></p><p><strong>Candi</strong></p><p>Berikut tiga jenas candi-candi di Indonesia:</p><p></p><p>Jawa Tengah bagian Utara ada Candi-candi di komplek Dieng dan candi-candi di Gedung Songo.</p><p>Jawa Tengah bagian Selatan ada Candi Kalasan, candi Mendut, candi Pawon.</p><p>Jawa Timur ada candi Panataran termasuk didalamnya candi yang ada di Bali dan Sumatra Tengah (Muara Takus).</p><p></p><p><strong>Arca(</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>)</strong></p><p>Berikut contoh peninggalan arca:</p><p></p><p>Arca Airlangga dari kerajaan Mataram Kuno di Jawa Timur</p><p>Kertarajasa Jayawardhana patung perwujudan raja pendiri kerajaan Majapahit</p><p>Prajna Paramitha perwujudan Ken Dedes dari kerajaan Singosari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em>Semoga </em><em>membantu </em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kendaraan-memanfaatkan-sumber-energi-titik-titik-dapat-diperbarui-560",
            "question": "Kendaraan memanfaatkan sumber energi titik-titik dapat diperbarui\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kaskiskuskaskiskuskaskiskus</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sinar matahari,angin,panas bumi,batu bara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jgn lupa like yy</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-salah-satu-contoh-bagaimana-sejarah-dijadikan-sebagai-fun-988",
            "question": "Berikan salah satu contoh bagaimana sejarah dijadikan sebagai fungsi yang beragam bagi kehidupan, untuk kt sebagai mahasiswa di era globalisasi ini ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beberapa pakar pendidikan sejarah maupun sejarawan memberikan pendapat tentang fenomena pembelajaran sejarah yang terjadi di Indonesia diantaranya masalah model pembelajaran sejarah, kurikulum sejarah, masalah materi dan buku ajar atau buku teks, profesionalisme guru sejarah dan lain sebagainya. Yang pertama adalah masalah model pembelajaran sejarah.<br><br>Menurut Hamid Hasan (dalam Alfian, 2007) bahwa kenyataan yang ada sekarang, pembelajaran sejarah jauh dari harapan untuk memungkinkan anak melihat relevansinya dengan kehidupan masa kini dan masa depan. Mulai dari jenjang SD hingga Jenjang perkuliahan pembelajaran sejarah cenderung hanya memanfaatkan fakta sejarah sebagai materi utama. Tidak aneh bila pendidikan sejarah terasa kering, tidak menarik, dan tidak memberi kesempatan kepada anak didik untuk belajar menggali makna dari sebuah peristiwa sejarah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-apa-yang-menjadi-akar-demokrasi-indonesia-701",
            "question": "Tuliskan apa yang menjadi akar demokrasi Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Undang undang dasar 1945</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-gurindam-12-baris-kedua-disebut-508",
            "question": "Pada gurindam 12 baris kedua disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gurindam (Jawi: \u06ac\u0648\u0631\u064a\u0646\u062f\u0627\u0645) adalah bentuk puisi lama yang terdiri dari dua bait, tiap bait terdiri dari 2 baris kalimat dengan rima yang sama, yang merupakan satu kesatuan yang utuh. Gurindam ini dibawa oleh orang Hindu atau pengaruh sastra Hindu. Gurindam berasal dari bahasa Tamil (India) yaitu kirindam yang berarti mula-mula amsal, perumpamaan. Baris pertama berisikan semacam soal, masalah atau perjanjian dan baris kedua berisikan jawaban nya atau akibat dari masalah atau perjanjian pada baris pertama tadi. Contoh:</p><p></p><p>Barang siapa tiada memegang agama,</p><p></p><p>Sekali-kali tiada boleh dibilangkan nama.</p><p></p><p>Barang siapa mengenal yang empat,</p><p></p><p>Maka ia itulah orang yang ma\u2019rifat.</p><p></p><p>Gendang gendut tali kecapi</p><p></p><p>Kenyang perut senang hati</p><p></p><p>Pengarang gurindam yang terkenal adalah Raja Ali Haji, saudara sepupu Raja Ali yang menjadi raja muda di Riau (1844-1857). Gurindam 12 pasal karya Raja Ali Haji yang terkenal berjudul \u201cGurindam Dua Belas\u201d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusia-besar-tertua-di-jawa-adalah-435",
            "question": "Manusia besar tertua di Jawa adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meganthropus Paleojavanicus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>adalah manusia besar tertua dari Jawa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>yang pertama itu meganthropus paleojavanicus</p><p>yang artinya manusia besar tertua dari Jawa</p><p></p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-ujian-kepada-nabi-ayyub-alaihis-salam-atas-permohonan-749",
            "question": "Tuliskan 3 ujian kepada Nabi Ayyub alaihis salam atas permohonan setan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.kehilangan harta benda</p><p>2.kehilangan anak anak nya</p><p>3.mendapatkan penyakit kulit menjijikkan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gas-gas-berikut-yang-bukan-penyebab-pemanasan-global-yaitu-374",
            "question": "Gas gas berikut yang bukan penyebab pemanasan global yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gas gas yang bukan penyebab pemanasan global adalah oksigen. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-perhatikan-gambar-di-bawah-ini-gambar-di-atas-adalah-cara-m-605",
            "question": "30. Perhatikan gambar di bawah ini !    Gambar di atas adalah cara membatik dengan Teknik ....\r\na. Colek\r\nb. Printing\r\nc. Celup ikat\r\nd. Cating tulis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya ada,biasanya teknik yang menghasilkan hasil yang memuaskan itu teknik painting.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mohon maaf yh.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}